<resources>
    <string name="nombre">Hechos Curiosos</string>
    <string name="hecho0">Hidrógeno (H):Es el elemento más abundante en el universo, constituyendo aproximadamente el 75% de su masa. Se utiliza en cohetes espaciales y es la fuente de energía en las reacciones de fusión nuclear.</string>
    <string name="hecho1">Oxígeno (O):Es esencial para la respiración aeróbica en la mayoría de los seres vivos.A pesar de ser necesario para la vida, es altamente reactivo y puede causar corrosión.</string>
    <string name="hecho2">Carbono (C):Es la base de la química orgánica y forma la columna vertebral de las moléculas biológicas, como el ADN y las proteínas.Tiene varias formas alotrópicas, incluyendo el diamante y el grafito.</string>
    <string name="hecho3">Hierro (Fe):Es uno de los metales más abundantes en la Tierra y es fundamental en la fabricación de acero.La hemoglobina, que transporta oxígeno en la sangre, contiene hierro.</string>
    <string name="hecho4">Neón (Ne):Se utiliza en letreros de neón debido a su brillante luz roja cuando se excita eléctricamente.Es un gas noble y no reacciona fácilmente con otros elementos.</string>
    <string name="hecho5">Calcio (Ca):Es esencial para la formación de huesos y dientes en seres humanos y otros animales.También se utiliza en la fabricación de cemento y en la industria alimentaria.</string>
    <string name="hecho6">Cobre (Cu):Es un excelente conductor de electricidad y se utiliza comúnmente en cables y alambres eléctricos.Tiene propiedades antibacterianas y se utiliza en superficies de contacto en hospitales.</string>
    <string name="hecho7">Plata (Ag):Es un metal precioso conocido por su brillo y valor histórico como moneda.Tiene propiedades antibacterianas y se utiliza en aplicaciones médicas y de higiene.</string>
    <string name="hecho8">Yodo (I):Es un elemento esencial para el funcionamiento de la glándula tiroides en el cuerpo humano.A menudo se utiliza en desinfectantes y tinturas de piel.</string>
    <string name="hecho9">Uranio (U):Se utiliza como combustible en reactores nucleares para producir energía eléctrica.Tiene isótopos que son inestables y se desintegran radiactivamente, lo que lo hace importante en la datación por radiocarbono.</string>
</resources>


